\ifenglish
	\usepackage[ngerman,english]{babel}
\else
	\usepackage[english, ngerman]{babel}
\fi

%Benutzung und speichern als unicode characters
\usepackage[utf8]{inputenc}
%Hängt mit der formatierung der Schrift zusammen falls bspw Akzente verwendet werden
\usepackage[T1]{fontenc}

%Ändert den Zeilenabstand
\usepackage[onehalfspacing]{setspace}

%Nützliche packages zum schreiben von Formeln
%AMS = Americen Mathematicl Society ;)
\usepackage{amsmath,amssymb,amsfonts}

%Wichtiges package zum einbinden von graphiken
%Bietet mehr optionen für \includegraphics{}
\usepackage{graphicx}
%Erlaubt unter anderem genaueres platzieren von bspw graphiken
\usepackage{float}
%Unterstüzt das platzieren von subfigures in einer figure umgebung
\usepackage{subcaption}

%Flexibleres Zitieren im Stil der American Chemical Society
%Das wird i.d.R der Stil sein Assistierende im Labor verlangen
\usepackage[citestyle=chem-acs,backend=biber]{biblatex}
%Die Zitationen sind definiert in der datei "literature.bib"
\bibliography{literature}

%Smartere Quotations
\usepackage{csquotes}

%Für Hyperlinks
\usepackage[hidelinks]{hyperref}

%Zum Schreiben Chemischer Reaktionen
\usepackage{chemformula,chemmacros}
%Für non-kursive griechische Buchstaben
\usepackage{upgreek}

%Für schöne Kopf und Fußzeilen
\usepackage{scrlayer-scrpage}

%Erlaubt extra Formattierungsoptionen für Tabellen
\usepackage{booktabs,multicol,multirow}